中大拓展及籌募處處長周瑤慧自殺身亡

中文大學崇基學院，一名中年女職員昨日在教職員宿舍內吊頸昏迷，送院後證實不治。據了解，女事主是中大拓展及籌募處處長周瑤慧，她生前積極參予學院的活動，與丈夫合稱為「崇基聖誕老人伉儷」，深得師生們愛戴。周瑤慧在中大畢業、工作，丈夫是中大同事，兩名女兒同樣是「中大人」，惟她最終在中大結束生命，令人不無欷歔。

現場是中大崇基學院教職員宿舍E座，昨日下午5時40分，周的鄭姓女兒（19歲）報警，指發現母親在房間內以尼龍繩上吊，她自行將母親解下。救護員稍後到場，將周送到威爾斯醫院，當時她昏迷不醒，其後被證實死亡。警方在現場沒有撿獲遺書，初步調查後相信事件沒有可疑。

中大今日回應事件稱，昨天傍晚時分，有人發現中大一名職員於職員宿舍昏迷，隨即報警求助，惟送院後不治。大學對於該同事的離世感到難過，向其家人致以深切慰問，並會盡力提供適切的協助，同時會為有需要的同事提供情緒支援。

周瑤慧是中大拓展及籌募處處長，據悉自從警方強攻中大一役後，曾向友人透露情緒受困擾。據悉，周瑤慧為人樂觀豁達，工作盡責，與下屬及子女相處融洽，事業及家庭生活俱得意。
周的女兒昨晚在fb貼文悼念母親，「mum, I love you. I miss you always」，友人亦紛紛留言安慰。

2018年的崇基校園通訊曾有校園記者為周瑤慧做了人物專訪，當時她是中大拓展及籌募處處長。內容記述周瑤慧與丈夫鄭建平，為大學的聖誕兒童聯歡會出心出力。鄭在中大資訊科技服務處工作，在聯歡會中，他粉墨登場，扮演聖誕老人，與眾同樂，夫婦倆因而獲得「崇基聖誕老人伉儷」的美譽。

專訪中介紹周瑤慧於八十年代末以「暫取生」身份入讀中大，先取得電子計算學系學士學位，再完成工商管理碩士課程。她於2001年返回母校工作，最初在醫學院的教習醫院院務室做主任，其後進入崇基學院任職，再轉至中大拓展及籌募處，為中大籌劃捐款，其中一個主要活動是每年籌備中大高爾夫球日，每年籌款都超過一百多萬港元。她熱愛中大，丈夫也在中大工作，兩名女兒亦先後入讀崇基書院。

rip

中大人會繼續走下去的

沒有可疑???

事業好家庭好會自殺？

連登仔:無可疑?一定係被自殺,入黑察數

籌唔夠數壓力大...要跑數諗唔開就gg了

家人要堅強

RIP

RIP 情緒應該極度困擾，大家真係要留意身邊人

佢係因為賤種攻入中大而有情緒病，咁仲唔係賤種殺嘅？

中大家族。

blk

Push

國安又扮失蹤會員「知更鳥」想洗底，
知更鳥本人於 10.12 上香園圍探險，
上山途中聲稱俾狗逗，離奇神秘消失，
承諾講述香園圍狀況，卻又突然刪文。
五日後上水態度反常，疑為國安控制。

【失蹤會員檔案】LorraineC 資料整合

暫取生身份即係嗰個年代嘅拔尖

好叻嘅一個人

Rip

出少句聲啦屌你老母

縮番你個龜頭入你老母閪到先啦 衝出黎柒

靜靜地贏

Push
有冇人查下

死黑警

被自殺

以前有見過佢真人
RIP

黑警死全家

等睇又關差佬事

咪講左因攻入中大一事
而患想情緒病，點都關啦

推

中大一役，除左手足傷得犀利外
基本上係破壞哂成個崇基
如果佢對崇基感情咁深+本身有情緒病
真係好易會諗唔開

有無宗教信仰？生有時死有時，就算破壞、肺炎都係真神安排喎

精神上嘅傷害都會殺人
死黑警

警犬：上連登挑釁下先

黑警唔係直接都係間接殺人啦